---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-8'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## வீடு கட்டுவதற்கு தவிர்க்க வேண்டிய மாதங்கள்:

வீடு கட்டுவதற்கு உகந்த மாதங்களை தெரிந்து வைத்து இருக்கும் அதே வேளையில் எந்தெந்த மாதங்களில் வீடு கட்டக் கூடாது என்பதையும் அறிய வேண்டியது அவசியம் ஆகும்.

சித்திரை மாதத்தில் வீடு கட்டும் பணியை துவங்காமல் இருப்பதே நல்லது ஆகும். அதையும் மீறி வீடு கட்டினால், அனைத்துப் பணிகளும் முடிப்பதற்குள் பொருளாதார சிக்கல் உள்ளிட்ட பல சோதனைகளை சந்திக்க நேரிடலாம். 

அதே போல் ஆனி மற்றும் ஆடி மாதமும் தவிர்க்கப்பட வேண்டிய மாதங்கள் ஆகும். இந்த மாதங்களில் வீடு கட்டினால் எவ்வித நன்மையும் உண்டாகாது என மனையடி சாஸ்திரம் வலியுத்துகிறது. குறிப்பாக ஆடி மாதத்தை தவிர்த்து விடுவது நல்லது.

புரட்டாசி மாதத்திலும் வீடு கட்டுதல் வேண்டாம் என சாஸ்திரம் கூறுகிறது. அதே போன்று, தமிழ் மாதங்களில் கடைசி மாதமான பங்குனியில் வீடு கட்ட வேண்டாம். ஏனெனில் வறுமை நிலைக்கு ஆளாக நேரிடும் என்பதை கருத்தில் கொள்ள வேண்டும். அத்துடன் குடும்பத்தில் அமைதி நிலவாது.

அதே நேரத்தில் தமிழ் மாதங்களில் சம நிலையில் காணப்படும் மாதம் ஐப்பசி ஆகும். இந்த மாதத்தில் வீடு கட்டினால் குறை உண்டாகும் என்பதையும் சொல்ல முடியாது. நிறை உண்டாகும் என்றும் சொல்ல முடியாது.

இவ்வாறு எந்தெந்த மாதங்களில் வீடு கட்டக் கூடாது என்பதை அறிந்து செயல்படுவது வாழ்வில் வளம் பெற உறுதுணை புரியும் என்று மனையடி சாஸ்திரம் விளக்குகிறது.

## சோடச மனை பொருத்தம் என்றால் என்ன?

மனைக்கு உண்டாக கருப்பம், ஆதாயம், விரையம், யோனி, வாரம், திதி, நட்சத்திரம், இலக்கினம், அமிசம், வமிசம், நேத்திரம், சூத்திரம், வயது, யோகம், பஞ்சகம் ஆகிய 15 பொருத்தம் பார்த்து அமைப்பது.

பஞ்ச பூதங்களால் ஆனது உலகு
பஞ்ச பூதங்களால் ஆனது உடல் 
பஞ்ச பூதங்களால் பலமறிந்து மனை அமைத்து பலன் பெறுவது.

எப்பொருள் யார்யார்வாய்க் கேட்பினும் அப்பொருள் 
மெய்ப்பொருள் காண்ப தறிவு
எனும் வள்ளுவரின் வாய் மொழிக்கேற்ப இன்றைய சூழ்நிலையில் இல்லறம் இனிமையாய் அமைந்து வாழ்வில் வெற்றி பெற முன்னோர் நமக்கு அளித்த முத்தான சோடச மனை பொருத்தத்தை பின்பற்றி வளம் காண்போம். வாழ்க்கை என்னும் விதியை மனைப் பொருத்தம் எனும் மதி கொண்டு வளப்படுத்திடுவோம். வாழ்வில் வசந்தம் காண்போம். மயன் சாஸ்திரப்படி மனை அமைத்து பயன் பல பெறுவீர்.

## வீட்டில் வாழும் தேவதை என்று யாரை கூறுகிறார்கள் நிபுணர்கள்?

வீடுகளில் நம்மை சுற்றி எப்போதும் ஒரு தேவதை இருந்து கொண்டே இருக்கிறது. நாம் எதைச் சொன்னாலும் அப்படியே ஆகட்டும் என்ற அந்த தேவதை ஆசிர்வதித்துக் கொண்டே இருக்கும்.

நாம் பேசுவது, சொல்வது, நல்ல வார்த்தையாகவும், மங்கள வாக்காகவும் இருந்தால் அந்த தேவதையும், அப்படியே ஆகட்டும் என்று ஆசிர்வதிக்கும். எனவே எல்லாம் நல்லதாகவே அமையும்.

ஏதாவது ஒரு பொருள் இருக்கிறதா என்று கணவன் கேட்டால் இல்லையே என்று மனைவி சொல்லக் கூடாது. நிறைய இருந்தது மறுபடியும் வாங்க வேண்டும் என்பது போல் சொன்னால் தேவதையும் அப்படியே ஆகட்டும் என்று ஆசிர்வதிக்குமாம். வீட்டில் எந்த பொருளும் எப்போதும் நிறைந்து இருக்கும். வீடு எப்போதும் மங்களகரமாகவே இருக்கும். எனவே பேசும் போது நல்ல வார்த்தையாக அனைவரும் பேசுவோம்.

## ஜீவ காந்தத்திற்கும் வான் காந்தத்திற்கும் உள்ள தொடர்பு என்ன?

ஜீவ காந்தமாகிய உடலுக்கும் வான் காந்தமாகிய பஞ்ச பூதங்களுக்கும், நவகிரகங்களுக்கும் நெருங்கிய தொடர்பு உண்டு. பஞ்ச பூதங்களும், நவகிரகங்களும் இவ்வுடலை இயக்கிக் கொண்டு இருக்கின்றன என்பதை நம் ஞானிகள் முன்னரே அறிந்து விளக்கி உள்ளனர். அதாவது பஞ்ச பூதங்களால் ஆன உடலை நவகிரகங்கள் இயக்குகின்றன.

எந்த வகையில் எனில் சூரியன் நம் உடலில் உள்ள எலும்பையும், சந்திரன் நம் உடலில் உள்ள இரத்தத்தையும், செவ்வாய் நம் உடலில் உள்ள சிவப்பு அணுக்களையும், குரு கிரகம் நம் உடலில் உள்ள மூளையோடும், சனி கிரகம் நம் உடலில் உள்ள நரம்புகளோடும், சுக்கிர கிரகம் நம் உடலில் உள்ள விந்து குழம்போடும், புதன் கிரகம் நம் உடலில் உள்ள தோள்களோடும், ராகு, கேது சூரியனின் மையத்தில் இருந்து வெளிப்படும் காந்த அலை பாதையானதால் அது சக்தி களம் முழுவதும் வியாபித்து சிவ களத்தில் கலக்கிறது. ராகுவும் கேதுவும் உடல் முழுவதையும் ஆதிக்கம் செலுத்துகிறது.

இதில் இருந்து பஞ்ச பூதங்களால் ஆன உடலில் மூன்று உடல், மூன்று உடலில் மூன்று மனம் கொண்ட தொகுப்பை ஜீவகாந்தம் என்றும் இந்த உடலுக்கும் நவகிரகங்களுக்கும் உள்ள தொடர்பு. இவை அனைத்தும் குறிப்பிட்ட விகிதாச்சாரத்தில் சங்கிலி தொடர் போல, அமைந்து ஒரு காந்த தன்மையை உருவாக்குகிறது.

நம் எண்ணம், சொல், செயல்கள் யாவும் ஜீவகாந்த பதிவுகளாகி இந்த பதிவுகள் யாவும் வான் காந்த பதிவுகள் ஆகிறது. இந்த வான் காந்தப்பதிவு நம் தேவைக்கேற்ற எடுத்துக் கொடுக்கிறது. உதாரணமாக ஒரு மனிதரை சந்திக்கிறோம். அவரிடம் சுமார் அரை மணி நேரம் பேசி விட்டு திரும்புகிறோம். பிறகு இரண்டொரு நாள் கழித்து அவரைப் பற்றி நினைக்கிறோம். அவருடைய உருவத்தை மனக்கண் முன் காண்கிறோம். இது எப்படி வருகிறது? என சிந்தித்தோம் ஆனால் நாம் பார்த்த அவர் உருவம் நம் கண் மூலம் காணும் பொழுது அவர் சுமார் 5 அடி இருக்கிறார் என வைத்து கொள்வோம். அவர் சுமார் உருவம் நம் கண்ணில் ஒரு கொசு அளவில் பதிவாகி அந்த உருவம் நம் மூளையில் பதிவாகி பிறகு ஆழ் மனதில் பதிவாகிறது. அது உடல் முழுவதும் பதிவாகி வான் காந்தத்தில் பதிவாகிறது.

நாம் அவரை நினைக்கும் பொழுது அவர் உருவம் வான் காந்தத்தில் இருந்து துரியம் வழியாக மூளைக்கு வந்து மூளையில் இருந்து நம் கண்ணிற்கு பிரதிபலிக்கிறது. இவ்வாறு அவர் பேசிய செய்திகள் முதல் அனைத்தும் பதிவாகின்றன. அந்த பதிவுகள் ஜீவகாந்தப் பதிவு, வான் காந்தப்பதிவு என இரு பகுதியாக உள்ளது. இதில் இருந்து ஜீவகாந்தத்தில் பதிவாகும் அனைத்தும் வான் காந்தத்திலும் பதிவாகும் என்பது தெரிய வருகிறது.
